日外交官稱慰安婦是「用身體賺錢的妓女」 中方批：歪曲歷史

日外交官稱慰安婦是「用身體賺錢的妓女」 中方批：歪曲歷史

日本駐美國亞特蘭大總領事筱塚隆近日表示，韓國的慰安婦只是「以身體賺錢的妓女」。中國外交部發言人陸慷28日表示，此番言論暴露出日本國內一些人不願正視歷史，「甚至企圖否認和歪曲歷史的錯誤行徑」。

筱塚隆在接受地方媒體訪問時表示，沒有證據能證明，韓國的慰安婦就是日本在二戰時期強徵的性奴，她們只是「以身體賺錢的妓女」。南韓外交部對此表示，如果此番言論屬實，將會對日本採取必要的應對措施。

陸慷對此回應稱，這種言論出自日本政府官員之口，需要引起國際社會的高度關注，且也再次暴露出日本國內一些人不願正視歷史，「甚至企圖否認和歪曲歷史的錯誤行徑」。

陸慷表示，強徵「慰安婦」是日本軍國主義在第二次世界大戰期間對亞洲等受害國人民犯下的嚴重反人道罪行，「鐵證如山，不容抵賴」，而日方如果不能切實正視和深刻反省歷史，「日本將永遠無法卸下沉重的歷史包袱」，且日方應以史為鑑，正視國際社會的關切，以負責任的態度處理好有關問題。

完全正確

慰安婦就是妓女

人地講韓狗關支那人咩事

中國慰安婦一定唔係為錢

你阿嫲做過?

講否認同歪曲歷史點夠支那勁呀

無錯，慰安婦就係有錢收嘅，有唔少日台韓婦女做慰安婦賺錢
如果唔係就直接叫縱容皇軍姦淫中國婦女

美軍係美軍俘虜報告No49中都話慰安婦只係妓女，在緬甸用佢地自己份收入過住豪華生活

正解！！！

你咁問即係你冚家九族都做過？？？

又要做雞
又要貞節牌坊

共產黨：我地歪曲歷史就得，你地就唔得

我9錢好細已經問個邏輯問題：

男人天生好色好新鮮，如果當年真係咁悲下下要被逼做慰安西，日軍咁多但點解會咁少數目呢？？？

我9錢好細已經問個邏輯問題：

男人天生好色好新鮮，如果當年真係咁悲下下要被逼做慰安西，日軍咁多但點解慰安西會咁少數目呢？？？

你阿媽係雞